% -------------------------------------------------------------------------------
% SECTION TITLE
% -------------------------------------------------------------------------------
\cvsection{Expérience}


% -------------------------------------------------------------------------------
% CONTENT
% -------------------------------------------------------------------------------
\begin{cventries}
  % ---------------------------------------------------------
  \cventry
  {CDI}
  {Sarus}
  {Paris}
  {Septembre 2020 - Présent}
  {
    \begin{itemize}[label=\ding{212}]
    \item Développement Python Backend (SQLAlchemy, Flask) afin de
      mettre à disposition sous forme d'appel HTTP REST les
      fonctionnalités développées par l'équipe R\&D. Les clients
      utilisent une bibliothèque Python qui masque le choix des
      protocoles de communications.
    \item But de l'application/SDK: Dans un contexte de
      confidentialité différentielle, entrainer des modèles de réseaux
      de neurones, générer des données synthétiques
      (image ou tabulaire), faire des aggrégations sur des données
      tabulaires.
    \item Standards de Développement: pytest, GitLab
    \item Création d'un POC pour gestion robuste de pipeline (Prefect,
      Kubernetes). Plus précisement, pour pouvoir lancer de manière
      reproductible des graphes acycliques de tâches (possiblement de
      longue durée comme un entrainement de modèle)
    \item Compétences basiques avec GCP/GKE (rendre disponible un service REST
      sur l'Internet)
    \item Autres technologies: Docker, Pyspark, Parquet, Manipulation
      d'AST SQL, Postgres, Fonctionnement interne de Tensorflow
%    \item Problématiques transverses qui m'ont (temporairement) passioné sur mon temps libre:
%      \begin{itemize}
%      \item Format de sérialisation Parquet
%      \item Moteur d'aggrégation OLAP (eg Clickhouse)
%      \item Aspect bas niveau de Tensorflow/Pytorch (eg ATen)
%      \item Runtime de Container (eg containerd)
%      \item Kubernetes en particulier avec l'Autoscaler (complexe car
%        allocateur de resources distribuées et dynamiques)
%      \end{itemize}
    \end{itemize}
  }

  \cventry
  {Freelance}
  {Citio}
  {Paris}
  {September 2019 - April 2020}
  {
    \begin{itemize}[label=\ding{212}]
    \item CITiO est une startup développant un outil de dataviz pour
      aider les opérateurs de transport / agences de transport à avoir
      une idée claire de la façon dont leurs réseaux sont exploités et
      comment leurs clients l'utilisent, en fournissant des KPI
      compréhensibles et \emph{exploitables} (par exemple, lundi à 9h00 sur
      une ligne de bus donnée, il y a trop peu de bus pour un service
      ayant un impact considérable sur le ressenti des usagers) et
      des mesures à grain fin (comme quel véhicule est en retard à un
      voyage prévu).
    \item Puisqu'à ses débuts, une grande partie du travail consiste à
      convaincre nos clients potentiels que notre outil peut leur
      donner un avantage concurrentiel. Sans se douter des richesses
      qu'ils détiennent , ils nous remettent souvent leurs données en
      utilisant leur propre format, nous permettant de leur prouver
      que ces dernières ont une valeur réelle.
    \item Mon travail consistait à convertir ces données très
      différentes et non nettoyées à notre format interne à l'aide de
      Pandas, à les rendre compatibles avec nos schémas relationnels et
      alimenter les services Postgres qui les agrégeront
      éventuellement selon différents filtres et les diffuseront vers
      le Front End.
    \item \emph{Compétences:}
      \begin{itemize}
      \item Data Wrangling avec Pandas
      \item Architecture ETL avec Postgres DB en bout de chaîne
      \item Divers: Docker, Airflow, Gitlab CI CD comme outils de développement
      \end{itemize}
    \end{itemize}
  }
  \cventry
  {Stage}
  {Dhatim}
  {Paris}
  {April-August 2019}
  {\begin{itemize}[label=\ding{212}]
    \item Dhatim développe une solution permettant aux entreprises de
      traiter les factures en minimisant le travail humain. Pour ce faire,
      leurs produits utilisent des modèles d'apprentissage automatique
      qui distinguent les éléments d'une facture en différentes catégories:
      par exemple, détecter le prix des produits, le montant total, le nom du
      fournisseur pour une facture.
    \item Bien sûr, aucun modèle n'est parfait et la sortie de ces
      modèles doit être normalisée: parfois, nous pouvons avoir un montant
      total qui est différent de la somme des autres montants, l'OCR ne
      parvient pas à numériser certains textes (numérisation erronée ou partielle),
      la devise de la facture est introuvable.
    \item Au cours de ce stage, je me suis concentré sur les tâches de
      maintenance et de débogage afin de corriger les angles morts du
      produit et de mettre en œuvre des fonctionnalités mineures
      incrémentielles. Une grande partie de mon temps a été consacrée
      à la récupération à partir des bases de données de documents
      marqués par l'équipe d'étiquetage des données comme mal classifé
      et analyser les résultats défectueux de l'algorithme pour
      prendre en compte les cas inattendus.
    \item \emph{Compétences:}
      \begin{itemize}
      \item Vanilla Python, un peu de Pandas
      \item Dev Env: Linux, Docker
      \item Github, Jenkins
      \end{itemize}
    \end{itemize} }
\end{cventries}
